張建宗：政府現時無意推居家令或禁足令

【Now新聞台】政務司司長張建宗重申，現階段政府無意推出居家令或禁足令，又指正竭盡所能在短時間內增加檢疫中心單位數目。

張建宗在網誌表示，如果疫情轉壞，政府會毫不猶豫果斷地採取更嚴厲的管控措施，進一步限制處所營業和減少市民出外的空間，但現階段政府無意推出居家令或禁足令，限制市民外出。

他指會增加檢疫中心單位數目，包括爭取今年年底前在竹篙灣興建多2000個單位，而亞洲國際博覽館亦新增的安老院舍臨時檢疫中心，首個場館可容納100個床位，亦預留了場館可提供額外約350個床位。

他指未來兩星期十分關鍵，呼籲市民盡量留在家中，減少社交接觸和外出用膳，市民切忌心存僥倖，要減少人流聚集，減低病毒在社區傳播的風險。

等回力標

又中圈套？

因為未到831

現時

依加未到8月31

借個位唔好意思

可能是全民抗疫的有效方法